【新聞智庫】「鷹派」國務卿蓬佩奧

【Now新聞台】美國拜登政府剛剛上場，中國就宣布制裁特朗普政府28名官員，包括前國務卿蓬佩奧。

蓬佩奧是著名的「鷹派」，曾任中情局局長的他，當初就任國務卿時，被質疑無外交經驗和人脈，或難有突出成就。他任內促成以色列和幾個中東國家關係正常化，主張對伊朗強硬，重新審視美歐以至北約的同盟關係。

曾任共和黨全國委員會主席的斯蒂爾讚揚蓬佩奧有不少建樹，更說假如沒有他，特朗普會在國際舞台上為美國帶來更多破壞。

面對中國，蓬佩奧毫不手軟，鍥而不捨狙擊華為、高調支持香港民主派人士，更連番制裁中港兩地官員，又關閉中國領事館，在落台前一天，指控中國對新疆的維吾爾族和其他少數民族，犯下種族滅絕及反人類罪行等。

有評論認為，在對華政策方面，蓬佩奧是名副其實的「戰狼」，而其強硬的態度，有利於拉攏國內保守派。

蓬佩奧主導的對華政策，難得得到兩黨「肯定」。獲提名接任國務卿的布林肯在參議院聽證會上，認同對中國強硬政策是正確的，認為沒有國家比中國對美國構成更大挑戰。

在特朗普任期即將完結，尤其是國會衝擊事件後，當時的高層官員，例如經濟顧問庫德洛、前副總統彭斯等都刻意保持低調，甚至與特朗普劃清界線。

蓬佩奧卻反其道而行，在特朗普被禁使用社交網站帳號時，不惜充當「鍵盤戰士」，在網上連番出文「力撐」，無疑盡顯忠誠，有助吸納特朗普擁躉支持。

密密累積政治資本，外界預料蓬佩奧下一步很有可能出選堪薩斯州參議員或州長，更有人「預言」，假如下屆總統選舉，特朗普無法捲土重來，蓬佩奧將會是其中一位在共和黨初選脫穎而出的熱門人選。

Pompeo 2024

老實講
個人prefer pompeo>pence 2024
至少佢會吸到trump嘅票
特別係LGBT嘅票(trump吸咗好多LGBT嘅票，因為佢舉LGBT旗)
又冇做錯大事
pence十年前疫症出過事
trump粉都唔會鍾意佢

你on9架?
仲講彭斯呢隻二五仔
訓左幾撚耐呀你

Dominion

隻鷹太肥飛唔起

Trump同Pompeo二揀一既話
我諗都唔駛諗肯定揀Pompeo

應該要搵dominion CEO加入自己黨

pance政治生涯完撚咗架喇

民主黨唔出貓先奇

咁如果trump出黎選又點

當初肥仔奧做國務卿個陣都令我非常之驚喜及嚇親, 點估到一個外表肥頭茸耳, 講野經常笑笑口, 外形親切毫無霸氣嘅暖男肥大叔, 做起野黎咁強勁, 咁有決心, 執行力!! 真係好大反差

話Pompeo做CIA 局長無外交手腕，寫出黎條友都無腦。

Pompeo
Rubio/Pottinger
2024

通常係講枱面
Cia係枱底暗黑外交

老實講2024 佢都係陪跑
一個Dominion你班廢物共和黨

間Central Intelligence 都要外交Ga la, 佢地係針對性分析情報.......唔係點做特工報天羅地網。 鷹唔鷹派同吹9人無外交手腕條五毛打手知唔知咩叫CIA.....吹到自己做過CIA / 外交官既專家都唔少.....嘥氣.....

pottinger係西方少數知道武肺實際發生咩事既人

彭屍本身都冇乜人氣，佢單拖rally 嘅人數已經反映晒出嚟，唔係侵佢根本上唔到位

呢鋪咁樣出賣侵根本係政治自殺，2024仲敢走出嚟咩，實比選民屌柒

你個慰安婦老母咁柒都有人砌生左你條撚樣出黎啦？
有野無可能咩？

Rubio
Josh Hawley 有腰骨好多

唔可以話出賣，佢坐呢個位就要跟返程序做。如果強行要做，攪到美國大分裂，最後咪益晒中國。

砵甸乍
港督

你係唔係訓左唔知道#hangmikepence點黎？
今次大選Pence係政治自殺。